\section{Задание}
По заданному регулярному выражению (см. вариант)
Построить недетерминированный КА
По полученному НДА построить ДКА 
Для ДКА написать программу-распознаватель предложений языка, порождаемого регулярным выражением.

\section{Решение}
В рамках выполнения задания была разработана программа на python 2, строящая по регулярному выражению эквивалентный детерминированный конечный автомат, а так же проверяющая принадлежность строки к языку принимаемому данным автоматом.

С помощью библиотеки pyparsing был реализован парсер строк с регулярными выражениями (regexp2automata.py). Полученное синтаксическое дерево используется для построения недетерменированного автомата. 

Класс автомата описан в файле automata.py. 
Автомат содержит в себе множество состояний \_states, стартовое состояние \_start, множество терминальных состояний \_term, а так же переходы \_transitions. Переходы хранятся в виде словаря, ключ в котором соответствует состоянию из которого может быть совершен переход, а значение -- словарь с ключем определяющим символ по которому совершается переход и значением -- множеством состояний в которые ведут такие переходы. Так как автомат сначала может быть недетерменированным, для некоторых состояний по заданному символу можно перейти в более чем одно состояние. Кроме того могут присутствовать $\varepsilon$-переходы, для которых символ задается пустой строкой.

Для регулярного выражения автомат строится рекурсивно. Изначально строятся автоматы для отдельных символов, затем они объединяются по правилам для операций, таких как конкатенация, объединение, замыкание Клини.

Полученый автомат преобразуется в эквивалентный детерменированый без эпсилон переходов. Для этого совершаются следующие преобразования (метод makeDsa класса Automata):
\begin{itemize}
  \item Удаляются $\varepsilon$-переходы;
  \item С помощью алгоритма Томпсона строится детерминированный автомат.
\end{itemize}

Для проверки принадлежности стоки автоматному языку, класс Automata содержит метод apply. 

\section{Тестирование}
Для проверки корректности работы программы было проведено сравнение результата работы классов со стандартными регулярными выражениями из стандартной библиотеки языка python. Для этого для каждого из выражений в задании был построен автомат и для всех строк дляны не больше 10 из символов abc результат метода apply был сравнен с результатом полученным с помощью стандартной библиотеки. Результаты совпали, что говорит о том, что код работает корректно.
